---
aid: 9025
zid: 796139
title: "如果临高城要扩张，会向哪个方向呢？"
author: yhqjohn
date: 2019-02-24 20:17:17+07:00
lastmod: 2019-02-25 22:46:00+07:00
---

yhqjohn 于 2019-2-24 20:17:17 发表了：

我觉得迁都这个东西扯皮下来，估计十有八九临高作为世界第一城的地位，几十年动不了，强大的历史惯性下，临高迟早会成为世界级大都市。

洛杉矶条件这么大，还不是最后成了世界级都市？

那么要是元老院的统治持续上百年，临高的土地肯定慢慢不够用了，最后会向哪个方向扩张呢？

---

墨者无畏 于 2019-2-24 20:21:44 发表了：

我个人鼓吹“大临高”，沿海向东西扩张，吞并昌化、澄迈、海口，形成都市带。供水由松涛水库。

---

没事乱溜达 于 2019-2-24 20:35:28 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-24 20:21
>
> 我个人鼓吹“大临高”，沿海向东西扩张，吞并昌化、澄迈、海口，形成都市带。供水由松涛水库。 ...

看到你列的名字，我就放心了

---

MMPKCW 于 2019-2-24 20:38:35 发表了：

地形上，琼北较南部平坦，适合城市扩张，建议沿海建设，直到文昌，其中文昌就作为未来的航空航天科技中心

---

繁华烬燃 于 2019-2-24 21:24:20 发表了：

不是往哪儿扩张，其实是很多点扩圈最后连成一片……

---

笑看风云淡 于 2019-2-24 21:34:07 发表了：

海南岛划为临高特别区

---

墨者无畏 于 2019-2-24 21:46:32 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-24 20:35
>
> 看到你列的名字，我就放心了

如有不妥，还请赐教。

---

Scat 于 2019-2-24 22:42:13 发表了：

G98 方向，沿着河必须的

---

没事乱溜达 于 2019-2-24 22:50:02 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-24 21:46
>
> 如有不妥，还请赐教。

妥，非常妥！

---

traveller69 于 2019-2-24 23:08:51 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-2-25 13:35 编辑_

城市当然向东边扩张，马袅建成先进工业大园区，文澜河西面建成政治/经济/文化/贸易中心。以后临高合并掉澄迈一部，形成一个大临高。海口，作为轻工业城市，与大临高并行发展；洋浦作为重工业基地发展。

临高现在面积一千多平方公里，考虑到明末中国人口只有现在 10 分之一不到。临高市不宜搞的太大，适当向东扩充一些土地即可。可以合并澄迈的桥头县即可

---

波尔布特 于 2019-2-25 15:00:23 发表了：

干嘛要赖在临高发展？

当初选临高是因为这里偏僻，在实力不够的情况下一般不会遭遇明朝的重兵围剿，比较安全。

现在实力够了，就应该重点发展资源丰富的地区，以利于工业的快速扩张。例如珠三角、长三角、环渤海。

---

没事乱溜达 于 2019-2-25 15:06:58 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-25 15:00
>
> 干嘛要赖在临高发展？
>
> 当初选临高是因为这里偏僻，在实力不够的情况下一般不会遭遇明朝的重兵围剿，比较安 ...

波哥，基地车已经展开，收不起来了。

---

波尔布特 于 2019-2-25 15:41:58 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-25 15:06
>
> 波哥，基地车已经展开，收不起来了。

珠三角有更好、更庞大的土著基地车，只不过缺个发动机。用几年时间把珠三角的一部分手工业升级到蒸汽工业，立刻秒杀临高。

我觉得除了背靠高山岭大图书馆的研发部门，其他工业部门都应该在珠三角建设总部和主要厂区，临高现有的工厂不用继续大规模投入。

大图书馆确实不太好搬，所以研发部门不得不留下。

---

traveller69 于 2019-2-25 16:23:49 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-25 15:41
>
> 珠三角有更好、更庞大的土著基地车，只不过缺个发动机。用几年时间把珠三角的一部分手工业升级到蒸汽工业 ...

75%的元老支持二五期间临高做首都，工业口的支持比例更高。

---

波尔布特 于 2019-2-25 18:28:50 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2019-2-25 18:30 编辑_

> traveller69 发表于 2019-2-25 16:23
>
> 75%的元老支持二五期间临高做首都，工业口的支持比例更高。

你哪来的统计数据？有相关投票贴吗？你知道哪些是工业口元老？

吹牛都钦定了，未来首都是南京。

而且首都和工业区是两码事，就算临高是首都，海口、三亚、昌化当重点工业区都比临高靠谱。

---

traveller69 于 2019-2-25 18:44:01 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-25 18:28
>
> 你哪来的统计数据？有相关投票贴吗？你知道哪些是工业口元老？
>
> 吹牛都钦定了，未来首都是南京。
>
> 而且首都 ...

少讲话，多发干货。。。
https://bbs.northdy.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=787985

---

traveller69 于 2019-2-25 18:46:12 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-25 18:28
>
> 你哪来的统计数据？有相关投票贴吗？你知道哪些是工业口元老？
>
> 吹牛都钦定了，未来首都是南京。
>
> 而且首都 ...

钦定？ 元老院通过了？

---

波尔布特 于 2019-2-25 19:23:58 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2019-2-25 19:36 编辑_

> traveller69 发表于 2019-2-25 18:44
>
> 少讲话，多发干货。。。https://bbs.northdy.com/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=787985

我跟你说了，首都跟工业区是两码事。

海南缺乏工业潜力，缺乏工业潜力意味着城市扩张会有问题，所以临高很难成为大城市，除非像香港那样垄断全中国外贸，但临高又没有香港的天然深水港条件，洋浦都比临高靠谱一点。说到底，临高就是“延安”这种“革命圣地”的命。

哪怕你想将临高建成类似北京的纯政治首都，也得考虑一下供水够不够。为香港供水的东江可是以半个广东的降雨为后盾的，闹旱灾的琼北有多少降雨？

1988 年海南成为类似深圳的全国五大经济特区之一，中国最早出现房价暴涨和房产泡沫的地方，全国的民工潮往海南涌，结果 30 年过去了建设成了啥鸟样？出现超级大城市和城市群了吗？临高至今还是全国唯一的靠海平原国家级贫困县，实在让人无语。

你真当五百废比 21 世纪的几万海南官僚还牛逼是不是？

刘汤姆反对迁都的理由是没办法扩大电网，但现阶段建设工业和大城市又不是非得靠电网，靠手工业和蒸汽机一样可以建设工业和大城市。

我反对的主要是继续大力发展海南城市和工业，没说一定要迁都，我都说了研发基地还得留临高。

如果想扩大海南的城市规模，扩大海口、三亚都比临高靠谱！

---

周围 于 2019-2-25 19:59:24 发表了：

海南岛都市化

---

traveller69 于 2019-2-25 20:32:45 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-25 19:23
>
> 我跟你说了，首都跟工业区是两码事。
>
> 海南缺乏工业潜力，缺乏工业潜力意味着城市扩张会有问题，所以临高 ...

你完全每搞清楚元老院的性质。元老院是外来的植入式工业经济，骨干是 500 元老，其它归化民完全是从头开始培养的。明末的教育对于元老院来说没有价值，甚至是有害的。你说沾沾自喜的广州城或者广西稻米，对于元老院来说只是资源而已，并不需要捆绑太紧。

在临高继续发展，远比搬地方更加有利。

---

波尔布特 于 2019-2-25 21:53:58 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-25 20:32
>
> 你完全每搞清楚元老院的性质。元老院是外来的植入式工业经济，骨干是 500 元老，其它归化民完全是从头开始 ...

你难道不知道元老院搞工业的很多技术和土办法来源于明末？比如说，红糖漂白成白糖的办法，就是明代中期的福建人发明的。还有元老们学习的几何，是明末某文官翻译的。其实说这些已经扯远了，你应该想的是，为何直到 21 世纪被 TG 大力扶持的海南经济特区依然没办法出现超级大城市？你难道觉得元老院比 21 世纪的 TG 还牛？

---

波尔布特 于 2019-2-25 21:56:43 发表了：

> 周围 发表于 2019-2-25 19:59
>
> 海南岛都市化

不可能的，TG 给了海南 N 多的特权，结果除了搞出一堆房产泡沫，海南还是那副鸟样。

---

波尔布特 于 2019-2-25 22:02:19 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-25 20:32
>
> 你完全每搞清楚元老院的性质。元老院是外来的植入式工业经济，骨干是 500 元老，其它归化民完全是从头开始 ...

珠三角不仅有广州城和广西稻米，还有很多经济作物和手工业，是元老院最主要的产业链配套基地，否则当初澄迈大战后吃饱了撑的打“珠三角反击战”！你倒是说说看，临高有啥？要铁矿没铁矿，煤矿还是最烂的那种，水资源不够丰富，木材资源没几年就砍光了，还能有啥发展？

你真觉得自己比海南省临高县委牛是不是？

---

墨者无畏 于 2019-2-25 22:46:45 发表了：

临高的高科技、高等教育、大图书馆就是首都的本钱，工业还是算了吧，搞搞服务业。也没见墨尔本华盛顿工业发达啊。

---
